金義聖：韓國民主運動 成功在不屈服的意志

他說，香港現在的情況，令他想起30年前韓國的民主運動，不過當時韓國的情況是屬於內部事務，如今香港卻面臨複雜國際形勢，要解決問題只會更困難，他對此感到惋惜。

金義聖又說，隨着示威變得愈來愈暴力，要想實現目標也確實會變得愈來愈困難。不過，考慮到香港市民所處的狀況和他們的心情，如果說「你們不要打架，不能有暴力」這種話，也是太傲慢了。

對於自己身體力行支持香港示威活動，他直言：「如果說沒有擔心過（影響中國市場），肯定是說謊。」但他認為那都是將來的事，他不想因為將來的可能發生的事，而無視現在正在發生的事情。

不屈服
不要恐懼
做可以做的事

左膠又要選擇性失明了

不屈服

香港同韓國人經歷過既黑暗時代比只係濕濕碎
韓國人就明白抗爭者啦

[MBC節目《Straight》香港部分 - 中文字幕全片]

//這不單是其他國家的事情，民主主義和自由本來就是人民該普遍享有的權利//

早前金義聖先生到左香港，進行左取材同採訪，而他嘅節目《Straight》係昨天9月23日(一)播放

節目組落左個title比呢部分，叫「香港的憤怒」，入面有講到警察嘅無差別暴力鎮壓、選擇性執法、媒體嘅影響、新屋嶺、真普選（雨傘革命）/ 現今香港嘅行政長官選舉方法等等，其實將今次反送中運動嘅前因後果，以及為何越演越烈嘅原因都剖析得幾深入

//不是因為有希望才堅持，而是因為堅持才有希望//

感謝一班香港人組成團隊作義務翻譯，亦感謝有人連夜趕工上字幕，令所有香港人都可以睇到呢篇深入而有水準嘅報導，希望大家可以加油，堅持落去~!

#光復香港時代革命 #香港人加油 #五大訴求缺一不可 #香港 #HongKong #HK #홍콩

*歡迎大家share出去*

唔一定，如果你計埋我哋嘅祖先嚟講就唔係喇